[share] 自殺，因為生存不是唯一價值

最近半年有十九個學生接連自殺，位位年紀輕，十零廿歲。

話人不夠堅強只是無知和冷漠

有上一輩批評那些孩子「不夠堅強，不夠硬淨」。我第一年教書便有同事的學生自殺，同事說：「他讀這個program，前途一片光明，出來會有社會地位賺到錢，為甚麼去死呢？」教的課程也試過幾次有學生據稱抑鬱申請休學，又有其他同事說「個學生short咗」。這些說話無補於事，亦顯示出說話者的無知與冷漠。

在非三大任教時有位甚受學生歡迎的教學同業常取笑她「有情緒問題」的學生，學生信賴她，她卻置學生的私隱不顧，還到處「炫耀」那位學生如何在情感上依賴她，十分噁心。以上這些人仍繼續在各大院校任教，種種行為都令我擔憂其實教育界的人是否有能力去處理這些事。

身邊有抑鬱、自殘、自殺傾向的人不少，連同各種心理精神病患的人，熟悉的數落竟有十四個之多，不熟落的隱藏的數字應該更驚人。有些是家庭裡一連幾個人都是如此，雖很多患者都能道出導致抑鬱的人和事，但至今醫學界仍未能很確切了解這些病究竟是與遺傳有關，與生理有關，還是與後天環境與行為有關。據說某種內分泌與這些情緒有很大關連，但這些分泌多寡是由先天還是後天決定仍然是未知之數，各種情緒病與精神病又有不同，所以兩個人遇上同一情況，一個想自殺一個沒有，並不能單單歸咎個人心理強度。

這些病很普遍，有些嚴重個案是因為患者及其身邊人不願意承認患者有事所以加劇了病情，甚至有患者的家人認為患者的病是裝出來的，不予理解，只覺患者逃避現實的責任。若果社會能對這些人多點接納，理解抑鬱跟斷手斷腳差不多，只是情緒病的表徵較斷手斷腳難看得出來，對於這些人的康復會較有幫助。

有些處於這種狀態的人會沈溺其中，但很多都極力尋求解決方法，有朋友曾經住進 residential care去醫，參加很多心靈治療班、練氣功睇中西醫食藥、針炙，有人更去醫院做電擊治療等等，早上去做，下午返工。雖然如此，有時還是敵不過病情，我不會說他們不夠堅強，因為他們已經很努力了，不應胡亂怪責病人。

期望定立影響人生判斷

自殺是以既定期望去衡量未來人生淨值的選擇。自殺者多是覺得以目前的所有資源和方法都無法打破這個困局，看不到前面有出路，而失敗的代價很大，要扭轉的成本甚高，比留在世上的剩餘得著更多，沒有希望，沒在將來，人生淨值變成負數，一下衝動就自殺了。

剛死去的醫學院學生，假設她是因為學業問題，怕自己無法通過考試。考得到醫學院的人，就算讀不上，做其他事亦能有所發揮，做不到醫生肯定不用死。但自殺者不是這樣想，因為自殺者的期望是自己能像其他同學一樣考得上，達不到這個期望的結果太差，所以寧願死，她當下亦不覺得其他出路是可行的。

又例如，欠大筆債難以償還者，想到未來有很長時間要過破產的生活，不知捱到何時才完結，人生的淨值在可見的未來也是負數，那麼不如死了算。

因此，自殺是緣於現實達不到期望，這個期望是誰定的？應該是自己，不過同時受父母及社會影響。上一輩嬰兒潮很幸運，他們的父母走難落香港，能撐起頭家已不容易，當時社會相對平等，嬰兒潮是第一代接受普及教育的人，父母及社會沒甚期望，仔女做甚麼也好，最緊要開心健康，行行出狀元，去銀行當個職員也很不錯。當時社會沒有太多所謂「成功模範」出來指指點點，沒有很強的 benchmark，頂多是鬼佬和有錢佬，大部分人起跑線不差太遠，沒有很強而不能動搖的既定期望，能發揮多少就多少。

現在呢，中產父母連個女幼稚園都未入就話要個女入 Morgan Stanley，做醫生律師XYZ，窮等人家望子女上流就更鼓勵努力參與競爭。認識一些醫生，全都想子女做醫生，子女不想就萬般痛心，沒想過子女想不想，總之覺得一味靠迫乜都得。有些年幼已品學兼優，名列前茅，是學校的模範生，才華洋溢，父母繼續迫得太緊，結果一下坍塌，休養了好幾年，至今仍未康復。有些明明不是讀書材料，肥了公開試，還要用錢砌條路去外國升讀較好的大學，最後還是讀不上，結果因為情緒病所以拿綜緩生活，終生不見父母，斷絕關係，這些例子都在我身邊發生。

社會將成功的定義定得太狹窄，這些定義化為期望，加諸於小孩身上，令他們必須循某條路成功，當此路不通，尋死是自然而然的事。然後，失敗的成本又說得麼高——「讀唔到書你就仆街了」——但沒有同時說「即使讀唔成書也不要緊」，沒有提供其他可行又可接受的出路，結果孩子就真的走上三十樓再仆落街到。社會對階級和地位的崇拜越盛，上層離得越遠，失敗的相對成本比以前高，這樣也誘使人增加自殺動機。

降低自殺誘因的參數

除了期望，另一個自殺的原因是無法突破不斷重複的困境，例如受家人精神或肉體虐待，或者被迫過某種不願意過的生活而看不到完結。有些少年會選擇其他方式面對，如援交、群黨，總之各施各法，部分傾向自毀。小孩未成年一般無力自力更新，法律上也不容許，生活上無可避免要依賴家人，若家人是災難的源頭，小孩根本無資源無能力去躲避，只有承受，社工在很多個案根本不存在也幫不上忙。情況有如海洋公園的海豚，一天六個show，無止境下去，於是海豚也撞牆自殺。

以上是導致自殺的一些可能因數，抗衡自殺的因數是「人生在世還有甚麼好留戀」，一般會想到家人、愛人、未竟之志等等，當這些原因都不夠力，比自殺的動力更薄弱，人在那刻就死去了。

當然，在自殺的關頭，這種成本計算是不準確的，自殺者通常不能準確拿掐未來的可能性，只以目前的環境和認知去估算，所以自殺很多時是一時衝動。

如果以上推論正確，要減少自殺，首先是不把期望定得那麼高。第二，要讓人覺得世上出路很多，沒有必須跨越的障礙，跨不過就算數，另闢門徑也可取得由他們自己定義的人生的成功。第三，令他們覺得「生有可戀」，增加未來人生的淨值，自殺這個選項就不會那麼吸引。

「生存」不是唯一價值

多了小孩自殺，也許是現在的孩子開竅了，對人生的理解更深，明白了生命是甚麼，就會知道死亡也不是甚麼大不了的事。認真思考過生命意義的人，可能會發覺生命其實並不怎麼可貴，人生在世只是自然而然的事，當人生無趣而理性衡量過未來可能的變化後，也許死亡才是正路的決定，不去尋死只是動物生理上都有貪生怕死的機制來助長物種繁衍。

生存其實沒社會說得那麼重要，你的生存只是幫助社會增加生產力而已。上一輩總覺得生存是最緊要的事，「搵食啫」就能為他們的所作所為找到解脫，寧願做狗做人渣做漢奸也要繼續「生存」。下一代不是脆弱，只是我們覺得生存真的不是存在在世上唯一價值，人沒有必需堅強必需硬淨的道理，要出賣自己強迫自己才能「生存」，還不及縱身一躍那般從容自在。

評論者以為是自殺者看不開， 其實他們看透了生命，看不開的是為了苦苦生存乜都做得出的人。旁人不解為甚麼有那麼多青年願意犧牲前途與政權對抗，道理也是一樣，可以是他們衝動計錯數，也可以因為「生存」和「搵食」非人生唯一目標。

常言道「世上沒有不能解決的問題」，但人生在世不只是為了燃燒自己解決問題，面對自我最重要的抉擇是將未來的快樂相加是否能抵過所要承受的痛苦，問題能不能解決都是次要的，為甚麼我被生下來就要解決那世上眾多問題呢？以解決問題的角度去看自殺，只是從人的功能性去出發，認為人是為製造出來解決問題的工具，這些評論者丁點都沒有從死者的自身出發。

社會常歌頌生命美好，只是社會需要人工作和生產，所以放大這個美好，有些人看清楚了，發覺原來美好其實並沒有那麼好，當生存不是所有的基礎，那麼死亡也可以是理性的決定，尊重死者的決定，人死後別批判人。

話時話WIKI個自殺潮名單仲未UPDATE
12月 1月又有幾位輕生...

等我自己總結下先：

上一輩，尤其從事教育界與青少年朝夕相對的所謂師長，原來並沒有足夠能力去處理這些事。他們唯一懂的就是:
‧批評學生太脆弱
‧無法理解為何甘願捨棄大好前途去自殺
‧批評學生太脆弱
‧私下將學生私事當笑話般傳開去

現今患上精神病情緒病人數與日俱增，患病原因複雜而醫學界尚未定最終定論，只知與遺傳環境及生理有關。

有些病人嘗試過各種醫療手段努力面對，有些則無力沉溺於其中，後者看似"不夠努力"實則上是無能為力。
最後導致以自殺去徹底脫離這種精神狀態的，又不能歸咎病患個人堅強與否。

但社會上很多人對精神情緒問題的不理解，帶來的無知與冷漠是加劇對患者的傷害。

食左藥仲危險

睇下咩藥
我食過抗抑鬱藥物同埋抗精神分裂藥物
前者不予置評

後者真係
食完之後個人咩motivation都冇晒
開住部電腦對住on9 game但係一路打機 一路冇晒任何興奮刺激感

最後書又唔想睇 機又唔想打 咩都冇心情冇動力做
結果返上張床係咁訓覺 成個4 5 6月就係咁訓左去
2015年的事。

d anti psychotics又真係幾恐怖
我訓喺張床唔知做乜果陣感覺係
可能人死左就係呢種感覺

呢句唔同意

決定自殺與否 是一種 對未來的判斷

自殺是因為
用盡自己現時所擁有的各種資源，以及有可能得到的幫助，都無法扭轉人生困局

你說留得青山在哪怕沒柴燒，但人能否撐得過放聲痛哭的今晚，都成問題

在痛苦壓垮頭腦的當下，想的就只是兩個字: 解脫
在這一刻仍要求人想得長遠，簡直是不切實際

我睇過一段話，大概意是係

人任何對生存的思考，都建基於在生存這個大前提
一個死人是無法思考

死後的世界如何？

人決定輕生

是因為達不到自己對自己的期望，
或者 身邊每個人都做得到，只是自己做不到，對自己的能力深感失望，自己現在甚至永遠都追不上身邊人的程度

是因為達不到父母對自己的期望，
現今中產父母圈子中講求贏在起跑線上，人從出世開始就是一場沒有休息沒有停歇的賽跑。

中產細路被逼鬥跑一輩子最終的獎品是：
為父母的面子掙光
讓家庭從細私樓中產升LV到真正有錢人行列
...

一下子也不能停下來，不然你只要比別人慢了一秒，你都是輸了。

我唔知 我都未死

很多人一生下來，他們的路就被已社會與父母定了，自己沒有選擇

父母要求細路品學兼優入神科，將來賺大錢
─ 你只有這條路可走，否則就是不孝，浪費了家庭對你的裁培與投放了的資源

社會表示細路只有入名校入神科才代表他成功成為人上人
─ 你只有這條路可走，否則就是違背大眾定義的成功定義

壓力大嗎?

大，因為一步錯就步步錯

他們又沒有別的路可以走

另外一個自殺原因

可以簡化為 被逼過自己不想過的生活而看不見盡頭

(呢句係我自己加上去) 或者自己的生活從現在開始一眼望過去，自己就只能被操控的這樣下去，我沒有選擇權，也沒有改善的可能

人如果對未來有所期待，那麼了結的機會又細了點

但是想到人生在世還有甚麼可留戀?

如果家人就是災難的源頭，那麼家人這原因便不成立

如果朋友只是酒肉朋友，根本沒有人會了解你的內心，那麼這些朋友要不要也罷
豬朋狗友在一起只是排解寂寞，內心依然空虛

如果人對世界的信任早已被生命早期的不幸經歷所剝奪，那麼人活在世還能信甚麼?
還有甚麼是使你信得過它可以帶給你幸福快樂?

如果判斷錯誤呢？

結果是誰也不能對誰的未來作出保證

你不能保證
"只要你捱過現在，你就會有美好的人生"

捱? 捱多久? 一星期一個月一年? 幾年? 十年?

在別人的眼中看得見的未來是有希望的

在自殺者眼中看得見的未來是 依然重覆過著這種生活而沒有盡頭
唯一一個結束的機會就是輕生

也許人對未來仍然存有美好的昐望
但係呢一點昐望又能否支撐起他這段日子裡的等待與忍耐

所以提議你研究下各宗教

生存不是唯一價值

一個人的生命到底有多寶貴?

因為父母無意間的一個決定，或許並沒有經過那麼多的深思熟慮，從此世上就多了一個你存在

人活下去是生物本能，是無需經過思考就作出的決定
正如人喝水食飯就是為了維持生命

為甚麼人面對生命逆境就一定要奮鬥、忍耐、堅強?
難道有非得要努力活下去的道理?

對了

為甚麼人一生出來就要背負責任?

為甚麼人一生出來就被逼面對眾多困難與問題，明明不是自己製造出來的卻要留待自己去解決?

我好蠢 睇唔明

自己對自己的期望是自己制定的
為什麼要活在別人的陰影下

有D人對自己要求太高所以壓力好大

明明已經叻過好多人但都覺得自己咩都唔夠好

有D人係俾身邊的人逼 例如父母師長
達唔到佢地的要求 就會受到不人道對待

爭取安樂死

你幾時以為鼓勵年輕人自殺唔係社會hiddee agenda ?

hidden agenda
typo

安樂死真係唔痛? 我好好奇

要死也要找方法
例如爭取安樂死

我甚麼也不知道

我又不是想死 其實我很怕死

你信唔信有神？

信既...

留名

hi

我也很怕死

咁有無諗過有後世

有可能

今世為人道

你講

篇文幾好，但哩段用小孩搞到有啲不明所以…
真係小孩嗰啲有幾多會係因為咁自殺，而唔係驚老豆老母驚懲罰？定係筆者年紀大，十幾廿歲都叫小孩？

前年9月開始咪有好多個自殺死左...

然後我一直都有留意呢D新聞

我搵到其中一D 報紙佬所寫的原因係:
1. 唔想升中
2. 長期家庭問題
3. 喺學校做錯事怕懲罰

十幾廿歲果D 我見報紙佬寫的原因 好多都係
1. 感情
2. 學業
3. 家庭 (有D係因為錢而嘈)

話說十一二年前我仲係一隻小學雞的時候

成日上Yahoo知識+睇下D無聊到極的野

然之後最近search某些Key words
見到有D有情緒困擾 或已確診有抑鬱症人士上去發問
想有人指點下迷津

點知我見D答案
一係就 耶撚傳教
一係就 冷血涼薄無知 D語氣完全怪晒個發問者咁...

都唔明點解Y知識+呢個咁ON9的平台仲未摺得

我都好想死
原來自己係咁不被需要
原來自己所信既係咁虛偽
呢度仲有d 咩值得我留戀

其實呢篇文章的作者心理有問題

咁就要修行到脫離六道輪迴

感情問題？

???

我唔識呢D野嫁
只係見到有人網上咁寫先抄

唔止
仲有好多問題

感情問題自殺係耶人傳教side effect
失業問題自殺係勞工處失職
學業問題自殺係教育局失職

唔怕生存 點解要怕死

可唔可以講黎聽下

暫時睇到應該係最少痛楚

我既怕生又怕死

怕將來 怕老 怕失去 怕孤獨 怕空虛無意義

怕死 成日身體唔舒服好似就暈低咁 呢兩年去左幾次急症 都唔知邊次醒唔返

我睇完篇文覺得佢鼓勵人自殺
唔去死先唔正常
做人無意義，返工日日如是好悶

呢個係耶教陰謀
等你係最無助既時候就去接受耶穌的愛

幾好睇
有時講幾多廢話話咩同理心同情心都冇用
你有幾多同理心陪呢個人始終唔可以補償尋死者生命中既缺失
即係你可以選擇花時間去聆聽陪佢渡過難關 但你永遠冇辦法幫佢走過難關

同埋講到生命（未來）既價值
我都幾驚訝尋死者既自由意志有時大於社會規範（即係話自殺點點點）
你冇辦法想像到佢地生活係有幾大壓迫同失望 令到「自殺」成為唯一選擇

不過呢個時候我又諗一樣野 雪萊都講過
就係尋死者往往容易只著眼/浸沉於負面既事而對生命中其他事情視而不見
雖然即使佢地將focus shift左去第二個地方 原本會令佢地痛苦既野既程度都唔會減低 不過佢整體想尋死既念頭會下降
當然我認同呢個過程好漫長 比如我今日突然覺得音樂可以治癒我 聽日我覺得音樂冇用亦冇人向我既生命灌輸其他值得留戀既價值 聽日尋死既念頭亦都好易浮現 所以文化同價值愈單一既地方 我估果種無力感同壓迫感就會愈大

如果一個地方以至小至家庭做單位可以接納多元既事物或者會令到每個個體對「生命」都有唔同睇法

我識有人好沉迷某耶教教派...

不過我自己覺得根源原因係
佢冇兄弟姊妹 父母成日嘈 父親對佢好惡死 佢以前學校又冇乜朋友 人生又冇乜大成就

所以話 究竟有邊個可以拯救到邊個 又有乜野可以成為一個人的人生信仰

其實人既恐懼只係因為對果樣野唔理解
而係你唔理解既情況下仲要去面對其實係件好困難既事
如果有啲人本身係好勇於挑戰既咁當然面對呢啲「恐懼」既時候係冇咁大阻力
而普通人不多不少都會有好多恐懼既野 最終係睇你選擇用咩方式面對
我自己好相信人一定有pattern
細個時一啲pattern絕對對大個左有影響
其實講緊人個自我防衛機制 有人避 有人否認 有人投射 有人壓抑 有人昇華etc
如果某啲傾向 例如逃避不斷加強 有時最後結果唔一定係樂見既...

所以其實點樣面對果啲恐懼就係對佢地要有多啲認識 如果認識都未有就選擇放棄似乎唔係一個有承擔（對自己）既行為

傳媒社會不斷要你過著能夠被人愛既生活
現實中搵唔到一係感懷身世自殺一係信耶

點解人咁渴求被人愛
因為呢個係本能?

對屋企人，公司，「朋友」，我都只係一個可有可無既存在
女朋友因爲話要宣教而分手，分手之後補左句我唔熟悉佢，最後同左個青梅竹馬一齊
有得揀我都想同佢一齊長大

我自己其中一樣好信既野就係「生命影響生命」
雖然好廢 但你永遠唔知每個人作為獨立個體對其他人既影響係幾大 一句說話 一個行為 一種信念 好既壞既影響

所以我個人暫時未覺得自殺對身邊既人有咩建樹 覺得自殺係令人覺得「我覺得生命既其他價值都再無價值 我所建立既所有價值全部都係白廢」係呢個前提下自殺唔係一個理性決定

講到呢到我都想強調我只接受自殺係一個理性思考下作出既決定 如果僅僅視自殺為解決問題既方法我覺得唔合理

我認為只係被洗腦

上黎lihkg吧

上黎又有乜用

得啦得啦
咁多爹咪去死撚左佢囉
講咁多垃圾做乜

自殺可以係絕望 可以係放棄 亦都可以係報復

想生存係因為你想繼續 假如我唔想再玩落去

死就係唯一既方法 唔夠硬淨係基於你自己立場

講得出呢句既人 有冇試過放棄過做一件事

放棄過一段愛情？ 有就你冇資格再講落去

頭盔：大家唔好自殺 有咩野慢慢傾

傾訴下

share同正經討論啫
呢篇文有好多論點可以拎出黎討論下
我只係想聽下唔同人意見
又唔係話自己要去死

死既方法都有好多，例如爭取安樂死

係呢個世界 女人有好多 雖然你未必想聽呢句 但下個真係會更好 愛情同打飛機一樣 個下係好想好想 完左之後 你會話自己戇鳩點解傷心咁耐 更何況死？

我知冇人明你愛到幾深 都係講句 呢啲臭雞 叫佢仆街死啦

講咁多野都係取暖姐
三唔識七你阻唔到我 唔係跳落黎比個西瓜細路仔睇 我理我你死
如果好似日本咁人生事故 係香港隨時佢老母都比人屌埋

阻到架

所以咪屌鳩佢

考試唔合格又跳
比仔飛又跳
試問一個正常人點解會明
我唔會想去明
因為佢地都on撚鳩
反正條命係佢地既
話之佢姐

係唔夠自強，快撚啲死，唔好阻住地球轉

對任何野太上心 最後受傷害的都是自己
無論係對人 對成績 對乜都好

係社會問題
梁振英張建宗先係殺人兇手

講得冇錯喎，真係太廢

人生本來就冇乜意義架啦，懶係看破紅塵咁撚樣，快撚啲死啦

我覺得唔係看破 邊會看得破
而係唔想忍受某種痛苦一直落去

咁咪死左去lo，唔好講到好似好嚴重咁，古代都有呢啲思想，日本既切腹，仲有西楚自吻，統一啲講要面

你收皮啦，又屌政府，政府機構都係人為組織

香港人

淨係出面睇新年親戚帖，都已知香港人特性

Die at the right time

香港尼采

考試唔合格又跳=》教育局問題
比仔飛又跳=》教育局同香港電台問題

可能我井底之蛙啦

我地呢代80，90後有一部分讀唔到書就會比人話你唔努力。
但一到做野上唔到位呀就屌政府，你唔話你自己廢，可恥，雙重標準

可以睇下英國紀錄片：人生七年

如果真係咁易做到，就唔會咁多人自殺。

呢D野只係理論上 實行既話我覺得冇乜可能
始終人實會有比較 有唔開心 有慾望

我想請教下其實食藥係咪真係有用？
我而家面對嘅問題我諗都唔會解決到
咁食藥都好似無乜幫助咁

自殺邏輯真係駁唔到

btw大部分人怕死係咪因為怕痛?

藥唔會改變思想 係令人冇感覺啫

仲有怕死左唔知會點 會去邊 之類

咁應該睇醫生都無乜作用

好難講 藥喺唔同人身上反應都唔同
你想睇政府定私家

長到，成篇野講黎講去都果幾句

我上面整理左d重點
歡迎交流意見

其實私家大約幾錢？
唔想屋企人知，睇下自己負唔負擔到

私家第一次 千幾2千左右
之後每次好似唔過1千 好似係

我睇過2個私家

點解唔想屋企知 同埋你讀書定做野

唔係支持政府
但考試唔合格賴咩教育局
唔係智力有問題 肯讀點都得啦

一邊話求學不是求分數
一邊用考試成績定生死
而且又任由社會歧視升唔到大學既人
令人感到考試不合格就係絕路
要學俾老師美化既屈原同項羽自殺

「生存」不是唯一價值

多了小孩自殺，也許是現在的孩子開竅了，對人生的理解更深，明白了生命是甚麼，就會知道死亡也不是甚麼大不了的事。認真思考過生命意義的人，可能會發覺生命其實並不怎麼可貴，人生在世只是自然而然的事，當人生無趣而理性衡量過未來可能的變化後，也許死亡才是正路的決定，不去尋死只是動物生理上都有貪生怕死的機制來助長物種繁衍。

多了小孩自殺，也許是現在的孩子開竅了，對人生的理解更深，明白了生命是甚麼，就會知道死亡也不是甚麼大不了的事。認真思考過生命意義的人，可能會發覺生命其實並不怎麼可貴，人生在世只是自然而然的事，當人生無趣而理性衡量過未來可能的變化後，也許死亡才是正路的決定，不去尋死只是動物生理上都有貪生怕死的機制來助長物種繁衍。

生存其實沒社會說得那麼重要，你的生存只是幫助社會增加生產力而已。上一輩總覺得生存是最緊要的事，「搵食啫」就能為他們的所作所為找到解脫，寧願做狗做人渣做漢奸也要繼續「生存」。下一代不是脆弱，只是我們覺得生存真的不是存在在世上唯一價值，人沒有必需堅強必需硬淨的道理，要出賣自己強迫自己才能「生存」，還不及縱身一躍那般從容自在。

評論者以為是自殺者看不開， 其實他們看透了生命，看不開的是為了苦苦生存乜都做得出的人。旁人不解為甚麼有那麼多青年願意犧牲前途與政權對抗，道理也是一樣，可以是他們衝動計錯數，也可以因為「生存」和「搵食」非人生唯一目標。

常言道「世上沒有不能解決的問題」，但人生在世不只是為了燃燒自己解決問題，面對自我最重要的抉擇是將未來的快樂相加是否能抵過所要承受的痛苦，問題能不能解決都是次要的，為甚麼我被生下來就要解決那世上眾多問題呢？以解決問題的角度去看自殺，只是從人的功能性去出發，認為人是為製造出來解決問題的工具，這些評論者丁點都沒有從死者的自身出發。

社會常歌頌生命美好，只是社會需要人工作和生產，所以放大這個美好，有些人看清楚了，發覺原來美好其實並沒有那麼好，當生存不是所有的基礎，那麼死亡也可以是理性的決定，尊重死者的決定，人死後別批判人。

作者心理有問題，煽動人自殺

讀書
屋企都係其中一個壓力來源
其實係唔想身邊嘅人知

定生死係你班友自己FF
讀完大學咪差人十皮野一樣失業

失業跳就係勞工處責任

食左藥仲衰

google search 梁偉正 簡重盛
我睇過呢兩個

點解咁講？
其實我有諗過如果一停藥
會唔會仲衰過之前

無追po
你點解想食藥？

睇下有無用，唔通真係去死咩

講到尾都係荷爾蒙既影響

感受到愛先可以釋放相應既dopamine維持正常思考運作

偽科學黎

你食咩藥
我冇呢d問題

有無論證？

咩先係真科學？

驗血係驗唔到dopamine
只係一堆假設

amisulpride 即是solian 好低劑量

關於腦內反應既野，驗血會有關係？

咪就係無得驗証囉

美國食品藥物管理局（FDA）及歐洲藥物管制單位近年來次警告，指出使用抗憂鬱劑的成人，可能會有自殺行為和憂鬱加重的危險。 美國精神病學會主席夏夫斯汀接受時人雜誌專訪時承認，沒有任何一項檢驗方式，可以測量心理疾病的原因－化學失衡，所以湯姆克魯斯才會嚴詞批評精神科不負責任，而且是偽科學。

自殺就係搵唔到人生意義同堅持落去既理由
反而好多叫人唔好自殺既人從來冇諗過呢個問題
一味叫人堅持落去
想死既人聽到更加想死

死後世界呢？

我近年都有食抗抑鬱藥，不過食半粒
但個人會呆下呆下，做咩都無引又好攰
淨係訓，訓同訓

抗抑鬱藥我食過幾隻
食完唔會有初食amisulpride咁既感覺
抗抑鬱藥同抗精神分裂藥兩種藥理上應該唔同 可能 好似.

我平時已經頹到呆下呆下
淨係識得訓

抗抑鬱藥我初食會好眼訓
可能因為一日四粒唔同藥
我都唔知醫生做乜要開成4粒我食
不過又唔到我話事
佢室到我咪食囉
唔知 我咩都唔知.

根本無人知真正係點
有乜好講

有甚麼是真的

唔識定義

我朋友曾經想自殺 大家本身都覺得佢有少少精神問題
我地一班朋友鼓勵佢生命仲有好多意義我地仲係度 etc
最後見到佢IG生活都ok有女朋友

我地做得正確嗎？
1999

正唔正確我覺得睇結果啦

既然而家佢生活得唔錯
我諗佢都唔會怪你地勸佢生存

如果佢他日再有咩失意
咁到時佢再諗自殺都唔遲

要落注

72個處女

你又知一定有
就算有 你又知一定你有份?

你，為左咩唔死？

利申好想死

好問題 我都唔知

D人成日話要盡孝供養父母
不過我絕對唔係因為呢個原因

請支持爭取安樂死

我要爭取安樂死

今世何以為人道

好耐無見 最近好嗎

hi 其實你係
網名成日改我認唔到

岩岩望下你PROFILE 認到了
sorry 因為網絡世界一改名就認唔到...

自殺係另類勇氣
有勇氣去終結自己不堪入目痛苦嘅人生
相反好多人就算前路絕望 卻怕痛怕死 選擇繼續無意義苟延殘存 活著卻早已像死去

利申：一定唔會去死

呢一刻睇唔到將來就去死？

所以我唔同意佢話好多係看透生命可能有啲係衡量過所有嘢嘅價值先做，但小孩…我相信少之又少

我又唔覺，佢係想正面啲去了解自殺者同情緒患者啫。唔通好似宜家社會啲人咁乜都鬧咗先至係正常咩佢唔否定自殺，但亦有講點樣減低情緒患者自殺嘅方法，我覺得幾好。好多嘢唔係一句睇開啲，唔好死就解決到。

我覺得佢直頭鼓勵自殺

淨係呢幾句已經有問題

佢有講可以點去幫想自殺嘅人，減低佢地自殺嘅欲望。我覺得佢係想俾其他一般人唔好一開始就用負面態度去面對或者評價自殺者啫。唔算係鼓勵，但某程度上肯定哩個行為有佢嘅價值。

睇你點睇架啫。佢地係世人眼中係用錯方法，但生存的確唔係唯一意義。用相反例子，佛陀都係離開現世生命先得悟成道啫。

咁咪即係鼓勵人囉
特別有想死既人睇到呢d論點
後果不堪設想
你可以refer #107

作者唔係想講呢d呢

好大分別喎，如果佢完全否定自殺哩個行為，咁即係佢根本無法理解自殺者思想同心理，。肯定哩個行為有佢嘅理由，明白自殺者選擇係逼不得已，我覺得哩一點對想死嘅人係一種正面嘅幫助，等佢地明白有人知道佢地嘅諗法，明白佢地嘅絕望，而哩個人有提出解決方法，可以今佢地再諗究竟自己係米真係需要死。
反之，否定自殺哩個行為嘅話，單純同想死嘅人講你唔應該死，自殺係完全無意義嘅話，想死嘅人真係會聽咩？佢地只會覺得哩個人根本唔明白佢地，哩個人俾嘅意見都唔係佢地嘅處境可以做到，只係唔明白佢地有幾絕望。
我認為，要幫一個想死嘅人，就係要好似筆者咁嘅思維，等佢知道有人明白佢嘅痛苦係難以承受到令佢想自殺，亦明白自殺哩個選擇，而同時話佢知有其他方法都可以幫到佢，係比自殺更好嘅選擇。自殺唔係錯誤，但唔係最好。
當你想死嘅時候，你就會發現有人咁樣講係順耳好多架啦……

咁當然啦佢講緊自殺啊嘛

手殘…未打完…sor...

哩個我舉例啫我係想話，生存嘅意義係由自己決定，作者都係想講唔係所有自殺者都係輕率行事啫雖然我都覺哩種人真係好少…

個作者本身反社會，心理有問題
唔係明白自殺者既絕望
聽完佢講唔想死都俾佢講到想死
完全幫唔到想死既人
自殺唔係錯都講得出
作者就真係大錯特錯

一定諗漏野
例如1.可以爭取安樂死
2.死後會如何

咁自殺者係米反社會、心理有問題？你想幫一個咁樣嘅人，但你用社會一般思維去同佢講，溝通到咩？
我唔想死，睇完亦無想死嘅諗法。你唔係想死，又點知佢幫唔到？拎住自殺一定係錯嘅主張勸一個想自殺嘅人，就係好方法？
都明嘅，就係一般人都接受唔到，所以先令自殺者覺得走投無路，死循環嚟。

想死嘅人已經夠多嘢諗，你仲想佢地諗更多佢地無能為力嘅嘢？你要我諗哩兩條問條得出答案我就真係想死。
安樂死係俾病人，自殺安樂死更加唔會俾大眾接受，而且如果自殺安樂死，同自殺有乜分別啫？你有面對/解決到個問題咩？
死後會點又係無人知嘅嘢，得閒無事就話諗下幻想下啫，想死嘅時候諗？預習以後點生活啊？

你係Vera?

生存係無意義架
所以搞咁多野去自殺好無謂

一方面又話佢地唔係輕率行事，一方面又閙人俾更多野佢地諗
學你講我又無因爲諗呢兩條問題諗到想死
咁即係呢兩條問題無問題啦
安樂死要由醫生下手，防止左一時衝動自殺既不幸個案
死後會點無人知 但一定要研究得好清楚先好去死
否則分分鐘一世被火燒/入無間地獄

而家話自殺係絕對錯誤，就係等其他人唔好再錯落去
唔係好似心理有問題既作者話自殺都ok既，係看破世情
你仲掉轉話我地迫到佢地走投無路？

自殺點解會係錯
社會咁唔鼓勵自殺某程度上係因為驚少左你班奴隸咋作者講得啱，會自殺嘅人大部分都係達唔到社會期望，社會期望，成功嘅定義越黎越狹窄，簡單黎講即係你有錢就成功，達唔到社會期望嘅人咪即係窮人，你班窮人個個走去自殺，邊個幫班資本家做奴隸don't ff too much,人命真係唔係咁值錢

呢個就係作者反社會人格同心理有問題之處

只係睇左最後一段(假設佢係作者結論)
生命美好之處唔係在於 社會需要人工作同生產
而係人可以做自己鍾意既野 如果你話無 可以搵 搵依個過程都可以快樂

但我又覺得唔係個個自殺者都諗到咁深入。
我小學都有諗過自殺，原因真係可以好簡單，因為冇做功課驚俾老師鬧，因為唔想返學，但最後冇做到係因為果時壓力未大到令我有呢個勇氣去死。
但越黎越多人死我相信係因為時代唔同，以前飽飯都未有得食就會只會諗點生存或者想像有更好生活，依家嘅人越黎越叻，生活比以前好，當然就唔淨止追求呢啲，尤其後生仔冇負擔，食飽著暖玩夠就諗下人生有咩意義有咩價值，因為有思考過，明白好多野都好無力，越想去尋求答案就發覺原來冇答案，覺得人生好無趣咪死

同埋高等教育普及化都係原因
越黎越多人讀咩哲學，社會學果啲，
知道自己俾人剝削緊又反抗唔到
啲哲學家又淨係可以喺高登開post寫論文
仲唔被社會認同俾人話廢青，真係唔死都難

冇錢點做自己鍾意做嘅野食乜最後咪又係要俾資本家sm

邊個vera

有咩衝突？我係指佢地本身已經諗好多嘢，點解仲要諗啲佢無興趣又幫唔到佢又無答案嘅問題？我似鬧咩btw？
我無話哩兩條問題有問題啊？只係話自殺者唔會想諗，我亦唔會。哩樣正正反映到每個人嘅思維都唔同。你樂意諗哩兩個問題，而我無興趣亦唔理解點解要諗，但唔係唔理解就代表哩樣嘢有問題。情緒患者情況亦一樣，佢地行為你同一般人唔理解、唔認同，唔代表係錯。你有興趣幫佢嘅話可以嘗試去理解佢地嘅理由，但反對同否定完全無幫助。
哩個更煩，連生理疾病都說服唔到眾人安樂死合法化嘅時候，你跳去抽象嘅精神疾病，咁同叫啲人繼續等，幫你唔到住有乜分別？精神疾病無咁多理性價值去判斷，而且任何時候自殺都唔會係最好選擇。其實重點係點幫佢地打消自殺念頭，而唔係幫佢嘅自殺合法化。
研究死後世界先去死係哩個時代又係無稽之談，除左死你唔會第二個方法知道。你id講因果，咁我諗你都偏向佛教。佛教只有六道，咩俾火燒唔係佢嘅概念。而如果你有研究，你會知道『地獄』概念未必係另一個世界發生，一個插喉唔可以進食嘅病人都可以話係經歷緊餓鬼道。你所講嘅無間地獄，可能對自殺者嚟講就係每日痛苦又重複嘅現實生活呢？

總之曲線直線間接圍爐飛機文鼓勵自殺gum,都係不應該
自己衰埋一面就算la,唔好周圍散播負面思想

就算我曾經好想死好多次我都唔會同人講,呢D係好影晌到人(一係去塭醫生)
網上咩人都有,有大有細,一班思想灰暗物以類聚,
你一句我一句,你以為呻下舒服d/傾訴下
但如果令一D脆弱低潮既人,一念衝動, 有咩謂?

生存 就是要獻世
點解要我去為個世界乜乜乜/因為人而走去死呀?
應去死果個,數到十萬個都一定唔係我
生存 就是要長命D,重要過得開心D,重要企得更硬,去睇果D人仆街

馬死落地行
我出身貧困家庭 最近升左大專 見識過有錢小小過人既生活 興趣係點 唔覺有乜大分別
佢地玩既野要多d錢 鍾意睇戲 去蒲 我玩既野小d錢 我跑下步 睇書 唔洗幾多錢 如果一個人因為自己興趣洗費好大 又唔認清自己依家未有能力玩 又唔諗方法改變 佢先係有問題
食野仲搞笑 香港你願做野係100%唔會餓到你 當你完全無任何特別求生技術 考個保安都夠你三餐無憂
請問資本家點sm我?

你嗰啲其他人米淨係無情緒問題，同你同大眾思維一樣嘅人囉。
你係米夜得濟眼瞓，定閱讀理解真係咁差。迫字係邊？令字嘅意思0.01%迫嘅意思都無。同埋我上面講咗幾多次，作者係想講唔係所有人都乜都無諗就做決定，你睇返原文我肯定作者有講過佢地都有一時衝動。唔否定一個行為，同覺得哩個行為絕對正確係兩回事。而哩到重點係，你接受、理解唔到情緒病人嘅諗法，你就無辦法明白佢地，亦幫唔到佢地。

呢個世界愈唔想我存在，我就偏要存在

你有冇諗過你做保安份人工係邊個定？你有冇諗過你所付出嘅收返黎唔應該得咁少？

屌未打完，我明你講乜我都明佢講乜，某程度上你只係喺被人剝削緊嘅人生中去尋求樂趣豐富自己生存嘅意義同理由，而上面嘅人最鍾意就係你呢啲人，因為佢需要你咁樂觀去生存然後幫佢工作

我一直都唔明點解人要覺得死亡，自殺係負面，
在位者宣揚呢件事係好正常，因為需要維穩，
但點解大部分人都要咁諗根本冇人知道死之後嘅世界係點，喺你眼中，你因為永遠都見唔返果個人，你覺得傷心，但點解要將呢份傷心投射落自殺者身上？如果我話死之後只係去左另一條世界線上繼續生存,又或者係極樂世界，呢件事可以被證實，大撚把人仆倒去死啦，根本人覺得死亡係負面就係緣自對死亡嘅未知，人地覺得隻game唔好玩quit左佢玩第二隻都要俾你班仆街批判

are you sure？
自殺都係=殺
不生不滅不垢不淨不增不減

上面有好多人二元化得可怕
證明人類真係非常自大 自己覺得啱嘅就要套落人地到
我會覺得係自由意志 都係一個life decision 條命係佢嘅 佢有自由去主宰自己命運
你老幾呀？你識佢咩？你知人地suffer幾多堅強左幾耐先揀去死咩？憑咩去judge?
其實篇文一開頭已經摑哂你班人一巴，當你將呢樣嘢急不及待配上標籤，已經證明你根本冇明白過自殺者嘅感受。冇同理心嘅人，就係令自殺者走上絕路嘅兇手。仲講埋啲不切實際嘅風涼話，落地獄個個係你就真啦，出返去啦屌你。

你quote緊我但我又唔覺你覆緊我係咩問題

有
但多與小依個概念由邊個定?
同埋如果覺得現有制度對打工仔不利 大可自己創業

垃圾社會風氣

所以我話呢個作者反社會
佢有病俾醫生醫好，佢既邏輯就係醫生醫我只是他在老人院有股份 ，所以好驚我病死

死都有好多種方法
例如爭取安樂死

我就覺得睇完作者呢篇文章先加劇自殺念頭

唔食藥已經同你一樣

1.我講既其他人係有自殺傾向既人
2.幫情緖病人既方法唔係認同去自殺既人

香港地生存本身就係一個製造情緒病既誘因
出身此地 隨非有幸有資源出外國發展 見識第二種發展模式 同 氛圍
否則都只會被困於死讀書掙學位再搵份牛工既井底入面
其實韓國 日本 新加坡等等都有黎個問題
或者係社會發展模式定型出黎 而上面有位巴打講得岩
當權者 教育局 勞工局等 有責任去解決更深層次既矛盾

但純粹個人決擇去睇 點解一定要定義生存係必要而放棄生存就係大逆不道？
社會有倫理規範 如不可弒雙親 不可搶奪財產等 係眾所認同維繫人類文明既規條
但幾時生命既決擇係有套價值系統去規管？

你所認知既價值觀 自殺係不智因為我可以留低睇下個世界幾荒謬 繼續遇強愈強 我個人都取向呢種思維
但唔代表想自殺既人都要跟從呢種模式 因為黎個唔係真理

生命可貴 戰火中既人想生存都唔得
你又何會知道戰火中既人每日生不如死？
又，想自殺既人又點解加諸多一份「維持生命」既責任？
自己生命自己負責 你唔想死 自然行馬路會睇車 搭地鐵會企後d個月台 但唔係因為人地命令你唔可以死 所以你去服從人地

價值觀唔係false dichotomy ，自殺或者唔係最好選擇，但至少可以係選擇一種。強迫人地生存，同 飛越老人院 班護士一樣，迫院友食喪失思考能力既藥，做行屍走肉既人。

而家講緊作者先係兇手 無追po就出返去啦
咁梗係頂唔順先去自殺啦，唔通尋日中左馬都去死咩
所以我咪話要考慮爭取安樂死同要研究埋各宗教闡述死後世界先再決定
否則一旦死左，死後世界仲痛苦咁點算？
而家邊個講風涼話？你講黎聽下

所以我咪提議佢地考慮爭取安樂死囉，又俾人鬧之嘛
死有好多種方法，點解偏要揀最痛苦既方法？

我知啊你講過好多次啦，但事實上係你咁諗，係你同一般無打算死嘅人嘅思維可能會有哩個諗法，覺得佢令情緒患者更易輕生。但偏偏，情緒患者就係需要理解，只有先被理解，先有可能被幫助，即係作者做緊嘅嘢。而唔係一味同佢講，你唔死得，你要生存。作者係想由根本入手，講出幫情緒患者係要等佢地搵到其他生命中嘅價值，搵出佢地擁有、而社會竟然不屑一顧嘅價值，打消佢地認為自殺係最好選擇嘅諗法。而唔係只係叫佢唔好死，諗下世界幾美好，但完全無視亦無解決佢地嘅問題。

Sorry作為一個想死嘅人，我覺得睇完作者篇文覺得終於有人明白我，反而冇咁想死。上面都講左，佢係用一個同理嘅角度去同自殺者講，"我明白自殺以至所有嘅情緒都係一樣好reasonable嘅嘢", 要令自殺者唔再否定自己先可以再講其他鼓勵佢唔再自殺嘅說話，否則你講咩佢都唔會聽得入耳，因為佢覺得你唔明佢。好多時都係因為自我否定，又冇人明白佢，先會覺得冇生存價值，先會去自殺。
不過算啦，你係真係明個種邏輯，就唔會講得出自殺係錯嘅呢啲說話

1. 有自殺傾向嘅人睇完篇文起碼會冷靜一下，思考係米真係有隱藏咗、自己無睇到嘅價值。
2. 你想幫佢，但你唔明白佢嘅諗法同選擇，咁你係幫佢唔到。自殺嘅人同想自殺嘅人好相似，你認同自殺嘅人，就無辦法明白佢地。唔認同嘅應該係自殺哩個行為係最好選擇，而唔係人。明白一樣嘢有佢嘅價值亦唔等同認同人去做，作者篇文嘅目的就係提出社會嘅既定價值觀太窄，同埋應該點幫患者，同時想畀一般人理解患者嘅諗法。
可惜，睇嚟一般人都係理解唔到。

咁你真係未見識過有錢人

你咁有趣嘅，原來你唔係否定人自殺，只係否定佢用痛苦嘅死法？無人鬧你唔好ff，我只係依邏輯同你講自殺安樂死係無可能嘅事，無一個醫生會決定一個病人生命無曬價值，而事實上亦無可能無。

作者唔係輔導員
只係拋低篇文搶道德高地（拿我了解佢地架）
跟住引來你地吹奏
完全無視睇完佢篇文先會想自殺
直頭係不負責任

如果可以無條件死我諗大把人爭住去

我真係唔明，不過你睇完呢個心理有問題既作者篇文反而無咁想死，我都恭喜你

我既見解係既然阻止唔到就應該想辦法疏導佢地
好似上面有人講「條命係我既 你阻到我咩」你點勸佢呢？
如果做到個風氣係一想死就去申請安樂死
應該拯救到唔少生命
其實荷蘭定唔知比利時已經有for無病無痛純粹厭世既安樂死

安樂死唔係死？

點解反而無咁痛苦就會令人想死既念頭減低？

究竟你明唔明人點解想死？

呢篇野都幾耐歷史，係我最低沉果排睇過

好彩最尾都捱到

佢申請安樂死自然要上水入紙申請
佢上左水就會有專業人士輔導，醫護人員介入
唔會忽然走去自殺

即係你主張係透過安樂死有系統地去處理想自殺既人？
咁我又唔明 點解作者辯護自殺既理據
同主張「用安樂死rather than其他方法」有咩衝突？如果你認同死（無論咩形式）係一個選擇既話

作者無刻意隨便叫人用是但一種方法去死啊
我諗睇得明呢篇文既人，唔多唔少都有一定社會經驗既。後生仔睇唔明呢篇文（咩係Morgan Stanley?)，又點會被人煽動到隨便去自殺

至於安樂死既問題，無一種疏導既系統去處理想自殺既人 而 導致人尋求自己想自殺既方法（或者你所講既隨便自己決定何時、點樣自殺），個主要問題應該係政府機關上，去責備justify自殺既人身上其實係bark at the wrong tree。

希望我無get錯你想講既野

你睇清楚先

多了小孩自殺，也許是現在的孩子開竅了，對人生的理解更深，明白了生命是甚麼，就會知道死亡也不是甚麼大不了的事。認真思考過生命意義的人，可能會發覺生命其實並不怎麼可貴，人生在世只是自然而然的事，當人生無趣而理性衡量過未來可能的變化後，也許死亡才是正路的決定，不去尋死只是動物生理上都有貪生怕死的機制來助長物種繁衍。

生存其實沒社會說得那麼重要，你的生存只是幫助社會增加生產力而已。上一輩總覺得生存是最緊要的事，「搵食啫」就能為他們的所作所為找到解脫，寧願做狗做人渣做漢奸也要繼續「生存」。下一代不是脆弱，只是我們覺得生存真的不是存在在世上唯一價值，人沒有必需堅強必需硬淨的道理，要出賣自己強迫自己才能「生存」，還不及縱身一躍那般從容自在。

評論者以為是自殺者看不開， 其實他們看透了生命，看不開的是為了苦苦生存乜都做得出的人。旁人不解為甚麼有那麼多青年願意犧牲前途與政權對抗，道理也是一樣，可以是他們衝動計錯數，也可以因為「生存」和「搵食」非人生唯一目標。

常言道「世上沒有不能解決的問題」，但人生在世不只是為了燃燒自己解決問題，面對自我最重要的抉擇是將未來的快樂相加是否能抵過所要承受的痛苦，問題能不能解決都是次要的，為甚麼我被生下來就要解決那世上眾多問題呢？以解決問題的角度去看自殺，只是從人的功能性去出發，認為人是為製造出來解決問題的工具，這些評論者丁點都沒有從死者的自身出發。

社會常歌頌生命美好，只是社會需要人工作和生產，所以放大這個美好，有些人看清楚了，發覺原來美好其實並沒有那麼好，當生存不是所有的基礎，那麼死亡也可以是理性的決定，尊重死者的決定，人死後別批判人。

作者係美化自殺呢個行為
安樂死合法化係等想自殺既人上水
作者煽動人自殺美化自殺實在應受譴責

想安樂死但同時又阻止人死

咁同d防止自殺會有咩分別

邊度黎美化？佢只係直線講出想自殺既人或有情緒病既人既心底說話

終於都追晒post！我認為同理心同俾想自殺既人感受到有人明白佢 令佢感受到人與人之間既連結 先係一個最好既方法

段片

多了小孩自殺，也許是現在的孩子開竅了，對人生的理解更深，明白了生命是甚麼，就會知道死亡也不是甚麼大不了的事。認真思考過生命意義的人，可能會發覺生命其實並不怎麼可貴，人生在世只是自然而然的事，當人生無趣而理性衡量過未來可能的變化後，也許死亡才是正路的決定，不去尋死只是動物生理上都有貪生怕死的機制來助長物種繁衍。

生存其實沒社會說得那麼重要，你的生存只是幫助社會增加生產力而已。上一輩總覺得生存是最緊要的事，「搵食啫」就能為他們的所作所為找到解脫，寧願做狗做人渣做漢奸也要繼續「生存」。下一代不是脆弱，只是我們覺得生存真的不是存在在世上唯一價值，人沒有必需堅強必需硬淨的道理，要出賣自己強迫自己才能「生存」，還不及縱身一躍那般從容自在。

評論者以為是自殺者看不開， 其實他們看透了生命，看不開的是為了苦苦生存乜都做得出的人。旁人不解為甚麼有那麼多青年願意犧牲前途與政權對抗，道理也是一樣，可以是他們衝動計錯數，也可以因為「生存」和「搵食」非人生唯一目標。

常言道「世上沒有不能解決的問題」，但人生在世不只是為了燃燒自己解決問題，面對自我最重要的抉擇是將未來的快樂相加是否能抵過所要承受的痛苦，問題能不能解決都是次要的，為甚麼我被生下來就要解決那世上眾多問題呢？以解決問題的角度去看自殺，只是從人的功能性去出發，認為人是為製造出來解決問題的工具，這些評論者丁點都沒有從死者的自身出發。

社會常歌頌生命美好，只是社會需要人工作和生產，所以放大這個美好，有些人看清楚了，發覺原來美好其實並沒有那麼好，當生存不是所有的基礎，那麼死亡也可以是理性的決定，尊重死者的決定，人死後別批判人。[/quote]

我唔識
係中三果陣太無聊上網玩自己催眠自己

有時係會突然厭世又或者係被因為經歷過嘅傷痛侵襲，而會有想自殺念頭，但姑勿論宗教信仰，純粹會覺得你點知死後世界係點，你呢刻覺得解脫但下一刻可能發現死後更多嘅痛苦出現；

可能依家好辛苦，又或者好無動力生存，但老土啲講時間會沖淡一切，好難堅持都盡量堅持啦，嚟到呢個世界都算係一種緣分，人如無轉世就只有一次機會喺世上活過，就當係一場旅行啦。既然人係咪都要死，不如比啲耐性繼續留喺世上，睇下呢個世界搞得咩花樣出嚟，幾十年好快過啫。

經歷痛苦，每個人都經歷過，我自問都仲未走出陰霾，當然我唔會話我同你，承受同等程度嘅嘢，但無人知下秒會發生啲咩，我亦相信everything happens for a reason，我只覺得死唔係一個好選擇。

又或者簡單咁講，既然人係咪都會死，你對死後世界同未來世界一無所知，而時間又咁快過，與其take risk去死不如等多陣，等個天叫你走先走。

樓主你話你以前有過抑鬱症, 家陣仲布冇食藥?? 好番未??

學朱元帥咁大方就得
學歷未夠做唔到夢想職業飛虎隊
咪做地盤真漢子囉

回到唔想回，成篇文咁長資訊咁多，硬係要捉出其中一段然後斷章插自己義落去。個腦構造唔同真係溝通唔到

btw 祝各位生活順心
樓主加油有咩唔開心上嚟一齊交流下